話讀咁多書無用既人 都係讀唔成書既垃圾

觀察左好耐

讀咁多書無用架

公司有個愛支病廢中成日都咁講
明明自己又懶做野又廢，淨係最叻吹水

恆大人含大人

你睇下全世界啲有錢佬使幾多錢俾仔女讀書就知啦
讀書無用嘅話仲會有有錢佬仔女讀書?

廢老:你睇下班富豪有幾多個大學畢業先

Jeff Bezos - Princeton University BSc in EE & CS
Mark Zuckerberg - Harvard drop out
Bill Gates - Harvard drop out
Warren Buffett - Wharton Business School of the University of Pennsylvania

唔係講笑，真心諗起邊個有錢佬就去search佢UG讀乜，無特別揀過，點知出嚟全部嘅UG都係Ivy League

drop out還drop out，入唔到還入唔到，其實入到邊間大學某程度已經反映咗一個人有幾多料，已經決定咗半生，啲乜嘢靠努力有得追返其實都係bull shit，入到Ivy League嗰啲只會比入唔到嗰班更努力，根本無得追。

又諗，誠哥嗰啲擺喺今日都唔會入唔到U啦，如果佢喺今日係U都入唔到嘅話莊靜庵會肯交莊月明畀誠仔？誠仔都唔會有外父打本之後發達。

誠哥連中學都冇讀 唔係佢廢佢讀唔成書
而係冇錢讀有錢讀就變KongU first hon香港首富 讀唔成書既人連唯一呃自己既地方都冇

紅字講嘅嘢又唔一定嘅，
好多教授本科讀嘅大學都唔係出名。

至少Generally係咁，一個Top U Bachelor出身一個tier 2 Bachelor出身，當兩個人UG時一樣咁努力R research一樣咁努力讀書，畢業時research experience/gpa一樣嘅結果就係Top U Bachelor嗰個畀人收先。

同埋有樣嘢，都叫上過唔少prof堂，Top U Bachelor出身嗰啲個PhD八九不離十都係Top U，教書都feel到有料過無咁勁嘅U Bachelor出身嘅，至少我感覺到係咁，你都可以根據你經驗check吓

認同
因為某啲事識到富二代 就算面對一個全新佢無知識既範疇
佢都會好有天分同比較努力去學
好多普通人就係唔關我事使乜我理既心態
基本上有料既人點都係有料
讀咁多書無用呢句係真
但唔代表果個人無用,係啲書一般黎講無用
好似數學咁,假設你下半世靠文學方面搵食
數學DSE拎5**/AL拎A,甚至乎中學時期拎哂國際獎,咪一樣之後用唔著

心態決定高度 雖然好多垃圾雞湯書都係咁講 但呢句確實係真
與其咁得閒自欺欺人 不如充實下自己

首先，紅先係講邊間大學反映佢咩料

先講你第一點啦，以我理解到嘅係，你想講同一樣能力，外人只係睇大學個名去收人。
而點好似無針對到紅字講嘅嘢

講第二點啦，自己都算係好幾間唔同嘅大學讀過，
係名牌大學固然之好多出類拔粹嘅人，亦好多不知所謂嘅人。
係非名牌大學有好多非常聰明，但入左你所講tier 2 嘅大學，
最尾有d咪一樣靠自己努力有好好嘅成就，有d就去左一間好好嘅大學讀PhD。

追唔追得返係靠自己，天生就固然易行d，資質無咁好咪行遠d。
我自己就係資質差個班，而家都算行得ok嘅我諗。

「讀咁多書無用呢句係真
但唔代表果個人無用,係啲書一般黎講無用
好似數學咁,假設你下半世靠文學方面搵食
數學DSE拎5**/AL拎A,甚至乎中學時期拎哂國際獎,咪一樣之後用唔著」

我針對你而段黎講啦，
手塚治虫係讀醫出身，所以先寫到怪醫秦博士咁傳神。

再者，字𥚃行間睇到你好在意搵唔搵到食而樣嘢，
其實讀書唔淨係關搵唔搵到食嘅，讀書仲好影響一個人嘅睇法。
讀經濟同讀歷史，佢地嘅價值觀同對世界睇法都會好唔同。

不過有一點你講得無錯，真係要睇多d書充實下自己。

當年有個親戚話
讀左大學又唔一定好，唔讀又唔一定衰
宜家差唔多40，好似仲未有20k ，唔知叫好定衰呢

未get到我想表達啲咩，名牌大學點解會有不知所謂嘅人？非名牌有學點解有好多非常聰明嘅人？其實只係因為非名牌又非常聰明嗰班有某啲原因唔想入名牌大學姐（離屋企遠、負擔唔起tuition fee等等原因），如果有哩啲同能力無關嘅原因就唔是我想講嘅嘢。

Terence Tao就係因為離屋企近所以入咗Flinders University，我敢唔敢話佢唔掂？當然唔敢，亦敢講全球無一間大學會拒Terence Tao於門外，所以重點唔係係咪真係實體地有個名牌大學名銜，而係有冇碌入去嗰種能力。

如果你係講哩啲Case嘅，咁當我講得唔清楚、無exclude哩啲Case

關鍵唔係讀唔讀到，而係一個人喺成年around 18歲嗰陣，佢嘅成長有冇令佢養成一種送到佢入名校嘅能力、心態，Bill Gates係Harvard drop out都無人敢笑佢讀唔掂Harvard、因為係人都知佢係有能。

返返嚟個問題，Terence Tao本身係入名校嘅料但入咗Flinders University同一個本身就係入Flinders University嘅料嘅人，邊個會出名到有自己嘅wiki entry先？

我講嘅例子係有d非常聰明嘅人，但中學公開試/校內試考得一般嘅人(可能基於不善長考試)，靠自己努力入左所謂tier 2嘅學校，而唔係你講個種當時入學個陣有選擇嘅人。

咁睇嚟我同你對"非常聰明"嘅標準有唔同所以講嘅嘢唔啱牙

我見過非常聰明嘅人係佢國內公開試+SAT+GPA都高、係喺不擅長嘅地方都有返咁上吓發揮嘅人

咁聰明嘅人都好多種嘅，都有d人淨係係某一科好突出

其實我本身係想針對返原文紅字。
大致係大學反映資質，而資質決定半生，你再努力都無用。

第一點，我想講嘅係淨係睇大學係膚淺，要睇埋經歷同個人能力。
其實你之前第一點已經講左大學唔等於個人能力而點。

第二點，至於講努唔努力個點，
龜兔賽跑嘅故事，唔洗我點多講啦